 17:44,  7 марта 2019
Скандального министра обвинили взанятии «непонятно чем»
Депутат Госдумы Вера Ганзя в эфире радиостанции «Серебряный дождь» заявила, что Минэкономразвития должно лучше работать. Так она прокомментировала прерванное выступление главы этого ведомства Максима Орешкина в нижней палате парламента 6 марта.«Зачем нужно министерство, которое сидит на пустом месте и занимается непонятно чем», — рассуждает Ганзя.По мнению парламентария, Минэкономразвития «должно быть позубастее», а Орешкин должен был представить депутатам свои планы по развитию экономики и обеспечению ускорения темпов роста ВВП. «В данном случае, министр экономики — мальчик для битья», — подчеркнула она.Выступление Орешкина было прервано председателем Госдумы Вячеславом Володиным, который, призвав министра уйти от общих рассуждений, предложил перенести «правительственный час» с участием чиновника. Старожилы нижней палаты парламента говорят, что не помнят другого подобного случая.Сам Орешкин признал, что не был готов к обсуждению «общеправительственной повестки», а готовился к теме национальных проектов.За несколько дней до выступления в Думе Орешкин высказался на тему президентства, отметив, что такая работа была бы интересна любому управленцу. Это заявление было широко растиражировано и вынудило министра объясниться.В феврале чиновник называл свое ведомство занозой для других министерств, а в ноябре прошлого года широкий резонанс вызвало его решение назначить руководителем Кадастровой палаты безработного выходца из Таджикистана.
